[{"id":12600,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-09T17:00:00+0100","name":"Klub Siedmiu Przyg\u00f3d rusza do Danii","urls":{"www":"http:\/\/europejskipoetawolnosci.pl\/klub-siedmiu-przygod\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_568e3cec25830.png"}],"descLong":"Festiwal Europejski Poeta Wolno\u015bci zaprasza do Klubu Siedmiu Przyg\u00f3d. W przedfestiwalowym pasmie dla m\u0142odych mi\u0142o\u015bnik\u00f3w przygody przygotowali\u015bmy siedem wypraw inspirowanych Rumuni\u0105, Portugali\u0105, W\u0142ochami, Dani\u0105, Macedoni\u0105, Rosj\u0105 i W\u0119grami. Warsztaty i spotkania, \u0142\u0105cz\u0105ce r\u00f3\u017cne formy aktywno\u015bci tw\u00f3rczej i artystycznej, przybli\u017c\u0105 dzieciom dziedzictwo literackie i kulturowe kraj\u00f3w pochodzenia poet\u00f3w nominowanych do Nagrody Europejskiego Poety Wolno\u015bci w 2016 roku.\r\n\r\n\r\n\r\nNa sobotnie poranki Klubu Siedmiu Przyg\u00f3d zapraszamy do Sieni Instytutu Kultury Miejskiej (D\u0142ugi Targ 39\/40, Gda\u0144sk). 21 listopada najm\u0142odszych czeka literacka przygoda w Rumunii, 12 grudnia zabierzemy wszystkich do W\u0119gier, 9 stycznia \u2013 Danii, 23 stycznia \u2013 Portugalii, 6 lutego do W\u0142och, 20 lutego \u2013 Macedonii, a 12 marca do Rosji. Zwie\u0144czeniem spotka\u0144 b\u0119dzie spacer literacki dla dzieci, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w \u015awiatowym Dniu Poezji, 21 marca 2016 r.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-09T10:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12599,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-10T16:00:00+0100","name":"Budowanie karmnik\u00f3w dla ptak\u00f3w \u2013 rodzinne warsztaty w IKM","urls":{"www":"http:\/\/www.ikm.gda.pl\/2016\/01\/budowanie-karmnikow-dla-ptakow-rodzinne-warsztaty-w-ikm\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_568e3c4fa1c37.jpeg"}],"descLong":"W niedziel\u0119, 10 stycznia, w godz. 11.00 \u2013 16.00, zapraszamy babcie i dziadk\u00f3w z wnuczkami na rodzinne, mi\u0119dzypokoleniowe warsztaty do sieni IKM, kt\u00f3re poprowadzi Stowarzyszenie \u201ePoCoTo\u201d. Uczestnicy spotkania zbuduj\u0105 oryginalne karmniki, a warsztaty poprzedzi prezentacja ornitologa na temat dokarmiania ptak\u00f3w. Koszt: 10 z\u0142 dla ka\u017cdej pary: opiekun\/dziecko.\r\n\r\nObowi\u0105zuj\u0105 zapisy:warsztaty@ikm.gda.pl.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-10T11:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"tickets","startTicket":"10","endTicket":"10"}},{"id":12602,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-14T21:00:00+0100","name":"Przemy\u015ble\u0107 miasto - #4  wyk\u0142ad Jacka Dominiczaka","urls":{"www":"http:\/\/www.ikm.gda.pl\/activity\/alternatywnie-o-miescie\/cykle-wykladow\/przemyslec-miasto\/"},"attachments":[],"descLong":"Czy idea miasta mo\u017ce jeszcze raz sta\u0107 si\u0119 inspiracj\u0105 dla architektury? Dowiem si\u0119 podczas spotkania z cyklu \u201ePrzemy\u015ble\u0107 miasto\u201d, kt\u00f3rych kuratorem jest Jacek Dominiczak. \r\n\r\nJacek Dominiczak zajmuje si\u0119 teori\u0105 i metodologi\u0105 projektowania dialogicznego. Jest autorem koncepcji Przestrzeni Dialogicznej (Miasto Dialogiczne; Architektura Dialogiczna) oraz Kodu To\u017csamo\u015bci Lokalnej \u2014 narz\u0119dzia projektowania przestrzeni miejskiej. Realizuje projekty architektury dialogicznej: jest autorem wn\u0119trz Centrum Edukacji Artystycznej \u0141A\u0179NIA 2 w Gda\u0144sku (2012), wsp\u00f3\u0142autorem Local Identity Code of Central Fremantle, Australia (2009, z Monik\u0105 Zawadzk\u0105 i przy wsp\u00f3\u0142pracy Agnieszki Kiera) oraz wsp\u00f3\u0142autorem instalacji Delay(er)ing Facade, kt\u00f3ra reprezentowa\u0142a Polsk\u0119 na 9. Mi\u0119dzynarodowej Wystawie Architektury w Wenecji(2004, wsp\u00f3lautor: Dominik Lejman, kurator: Adam Budak, organizator: Zach\u0119ta \u2013 Narodowa Galeria Sztuki). Jacek Dominiczak jest profesorem Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku, na kt\u00f3rej prowadzi Pracowni\u0119 Projektowania Wn\u0119trz Miejskich.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-14T19:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12603,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-16T18:00:00+0100","name":"Warsztaty szycia pokrowc\u00f3w na laptopy i tablety","urls":{},"attachments":[],"descLong":"Warsztaty szycia pokrowc\u00f3w na laptopy i tablety.\r\nProwadzenie: Julia Cyrzan i Joanna Okoniewska\r\nZapisy: warsztaty@ikm.gda.pl\r\nKoszt: 10 z\u0142, zapewniamy materia\u0142y","categoryId":96,"startDate":"2016-01-16T11:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"tickets","startTicket":"10","endTicket":"10"}},{"id":12606,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-16T17:00:00+0100","name":"Gda\u0144skie Miniatury | spacer dla rodzin i grup nieformalnych","urls":{},"attachments":[],"descLong":"Gra miejska i spacer z przewodnikiem dla rodzin i grup nieformalnych.\r\n\r\nTemat: Style architektoniczne w Gda\u0144sku - renesans i manieryzm\r\n\r\nGodziny zbi\u00f3rek: 11.00, 12.30 i 14.00\r\n\r\nStart: \r\n11.00  i 14:30ul. El\u017cbieta\u0144ska 3 (przed Domem Opat\u00f3w Pepli\u0144skich)\r\n12.30 przy ul. Wa\u0142y Jagiello\u0144skie 2a (przed Bram\u0105 Wy\u017cynn\u0105)\r\n\r\nInfo: miniatury@ikm.gda.pl","categoryId":77,"startDate":"2016-01-16T11:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12604,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-20T20:00:00+0100","name":"Lublana  Jo\u017ee Ple\u010dnika | Cykl Miasta, mity, mistyfikacje. O toposemiotyce przestrzeni miejskich","urls":{"www":"http:\/\/www.ikm.gda.pl\/activity\/alternatywnie-o-miescie\/cykle-wykladow\/miasta-mity-mistyfikacje-o-toposemiotyce-przestrzeni-miejskich\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_568e4014d66f8.jpeg"}],"descLong":"Cykl comiesi\u0119cznych wyk\u0142ad\u00f3w. Podczas ka\u017cego z nich g\u0142\u00f3wnym bohaterem jest jedno miasto. Rozumiane nie tylko jako przestrze\u0144 i struktura urbanistyczna, lecz r\u00f3wnie\u017c jako obszary nawarstwie\u0144 kulturowych, palimpsestowych historii i spo\u0142ecznych interakcji.\r\n\r\nGospodarz spotka\u0144: Hubert Bilewicz, historyk sztuki, nauczyciel akademicki, edukator. Pracuje w Instytucie Historii Sztuki Uniwersytetu Gda\u0144skiego. Zajmuje si\u0119 badawczo m.in. histori\u0105 szko\u0142y sopockiej i gda\u0144skiego \u015brodowiska artystycznego po 1945 roku. Interesuj\u0105 go zw\u0142aszcza rozmaite (artystyczne i pozaartystyczne) uwik\u0142ania sztuki. Wsp\u00f3\u0142kurator ostatniej edycji festiwalu sztuk wizualnych Alternativa w Gda\u0144sku.\r\n\r\nWyk\u0142ady odbywaj\u0105 si\u0119 w \u015brody, w Instytucie Kultury Miejskiej, w godz. 19.00 \u2013 20.30.\r\nWst\u0119p wolny.\r\n\r\n20 stycznia 2016 \u2013 Lublana  Jo\u017ee Ple\u010dnika  \/ dr Jacek Friedrich (Uniwersytet Gda\u0144ski).","categoryId":96,"startDate":"2016-01-20T19:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12605,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-23T17:30:00+0100","name":"Klub Siedmiu Przyg\u00f3d | Portugalia","urls":{"www":"http:\/\/europejskipoetawolnosci.pl\/klub-siedmiu-przygod\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_568e40ba18369.png"}],"descLong":"Festiwal Europejski Poeta Wolno\u015bci zaprasza do Klubu Siedmiu Przyg\u00f3d. W przedfestiwalowym pasmie dla m\u0142odych mi\u0142o\u015bnik\u00f3w przygody przygotowali\u015bmy siedem wypraw inspirowanych Rumuni\u0105, Portugali\u0105, W\u0142ochami, Dani\u0105, Macedoni\u0105, Rosj\u0105 i W\u0119grami. Warsztaty i spotkania, \u0142\u0105cz\u0105ce r\u00f3\u017cne formy aktywno\u015bci tw\u00f3rczej i artystycznej, przybli\u017c\u0105 dzieciom dziedzictwo literackie i kulturowe kraj\u00f3w pochodzenia poet\u00f3w nominowanych do Nagrody Europejskiego Poety Wolno\u015bci w 2016 roku.\r\n\r\n\r\n\r\nNa sobotnie poranki Klubu Siedmiu Przyg\u00f3d zapraszamy do Sieni Instytutu Kultury Miejskiej (D\u0142ugi Targ 39\/40, Gda\u0144sk). 21 listopada najm\u0142odszych czeka literacka przygoda w Rumunii, 12 grudnia zabierzemy wszystkich do W\u0119gier, 9 stycznia \u2013 Danii, 23 stycznia \u2013 Portugalii, 6 lutego do W\u0142och, 20 lutego \u2013 Macedonii, a 12 marca do Rosji. Zwie\u0144czeniem spotka\u0144 b\u0119dzie spacer literacki dla dzieci, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w \u015awiatowym Dniu Poezji, 21 marca 2016 r.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-23T09:30:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12607,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-27T21:00:00+0100","name":"Pokaz filmu \u015awi\u0105tynie kultury | cykl Miastoprojekcje","urls":{},"attachments":[],"descLong":"MIASTOPROJEKCJE to cykl projekcji filmowych poprzedzonych kr\u00f3tkimi prelekcjami, a ko\u0144czonych dyskusj\u0105 z widzami i zaproszonym go\u015bciem. \u201eMiasto jako g\u0142\u00f3wny motyw i miasto jako t\u0142o film\u00f3w. Portrety miast; filmowe apologie i epitafia miejskie. Miejskie mitologie, miejska codzienno\u015b\u0107 i miejskie dramaty. Miasta realne, miasta wirtualne; zrealizowane utopie i nieziszczone projekty. Miasta okiem kamery i miasta oczami artyst\u00f3w; miasta jako pretekst spojrzenia i przedmiot ogl\u0105du\u201d \u2013 tak opisuje cykl Hubert Bilewicz, gospodarz spotka\u0144.\r\n\r\nSpotkanie odb\u0119dzie si\u0119 27 stycznia o godz. 19.00 w sieni IKM.","categoryId":1,"startDate":"2016-01-27T19:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12608,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-28T21:00:00+0100","name":"Przemy\u015ble\u0107 miasto - #5 wyk\u0142ad Jacka Dominiczaka","urls":{"www":"http:\/\/www.ikm.gda.pl\/activity\/alternatywnie-o-miescie\/cykle-wykladow\/przemyslec-miasto\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_568e432f3afad.jpeg"}],"descLong":"W 2015 roku rusza nowy cykl wyk\u0142ad\u00f3w w Instytucie Kultury Miejskiej. Kuratorem spotka\u0144 pod has\u0142em \u201ePrzemy\u015ble\u0107 miasto\u201d jest Jacek Dominiczak \u2013 profesor Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Gda\u0144sku zajmuj\u0105cy si\u0119 teori\u0105 i metodologi\u0105 projektowania dialogicznego, autor koncepcji Przestrzeni Dialogicznej oraz Kodu To\u017csamo\u015bci Lokalnej \u2013 narz\u0119dzia projektowania przestrzeni miejskiej.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-28T19:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12609,"place":{"id":30,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-01-30T13:00:00+0100","name":"Sezon grzewczy - warsztaty robienia na drutach i szydle","urls":{},"attachments":[],"descLong":"Sezon grzewczy warsztaty z Prulla.\r\n\r\nNie wymagamy wcze\u015bniejszych zapis\u00f3w, materia\u0142y w\u0142asne.","categoryId":96,"startDate":"2016-01-30T12:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"free"}},{"id":12315,"place":{"id":29,"name":"Instytut Kultury Miejskiej"},"endDate":"2016-02-20T21:00:00+0100","name":"Konferencja \u201eMarketing w kulturze. Komunikacja \u2013 trendy \u2013 praktyka\u201d, Gda\u0144sk 19 \u2013 20 lutego 2016","urls":{"www":"http:\/\/www.ikm.gda.pl\/2015\/12\/ogolnopolska-konferencja-marketing-w-kulturze-komunikacja-trendy-praktyka-gdansk-19-20-lutego-2016\/","fb":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/136746950027532\/136755836693310\/"},"attachments":[{"fileName":"events\/event_56718769108a7.jpeg"}],"descLong":"Jaka by\u0142a rola medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych w promocji Konkursu Chopinowskiego? Jakie narz\u0119dzia promocji i komunikacji stosowane s\u0105 w Tate Modern i Victoria&Albert Museum w Londynie? Jak skutecznie promowa\u0107 kultur\u0119 online i offline? Instytut Kultury Miejskiej oraz Narodowe Centrum Kultury zapraszaj\u0105 19 i 20 lutego do Gda\u0144ska na konferencj\u0119 dla os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 public relations i marketingiem kultury.\r\n\r\nUdzia\u0142 w dwudniowym wydarzeniu, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 konferencja (19.02) oraz warsztaty (19.02 popo\u0142udniu) i szkolenia (20.02 \u2013 ca\u0142odniowe) jest bezp\u0142atny.\r\n\r\nRejestracja uczestnik\u00f3w rozpocznie si\u0119 pod koniec grudnia na stronie www.marketingwkulturze.pl, kt\u00f3ra ruszy r\u00f3wnocze\u015bnie z zapisami. Przewidujemy 300 miejsc dla s\u0142uchaczy. Przy rejestracji obowi\u0105zuje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.","categoryId":96,"startDate":"2016-02-19T11:00:00+0100","organizer":{"id":13,"designation":"Instytut Kultury Miejskiej"},"active":1,"tickets":{"type":"unknown"}}]